<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>读研 on The Orange Flavored Whisper</title><link>https://realcedriccheng.github.io/tags/%E8%AF%BB%E7%A0%94/</link><description>Recent content in 读研 on The Orange Flavored Whisper</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://realcedriccheng.github.io/tags/%E8%AF%BB%E7%A0%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>摘录《我们可以坦然接受不可控并尽力而为》、《不安的智慧》</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/zhailuwomenkeyitanranjieshoubukekongbingjinlierwei/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/zhailuwomenkeyitanranjieshoubukekongbingjinlierwei/</guid><description>&lt;p&gt;斯多葛学派认为，我们永远无法完全控制结果。如果我们把自己的幸福跟实现某个结果联系到一起，那我们就得承担经常失望的风险；但要是我们把目标改为尽已所能、做到最好，那就没有什么能阻挡我们前进的脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们真正能做的就是顺其自然。坦然接受已经发生的事，跟它“好好相处”，而不是跟它较劲。马可·奥勒留在《沉思录》中不断地提醒自己，自然处于不断的变化过程中，没有什么是稳定不变的，他对此无能为力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱比克泰德尤其坚持这点，他认为我们应该把有限的精力放在可控的事情上。忘掉那些不可控的事情，把所有的注意力放在你的判断上，如此相应地改善你的品性、帮助你实现芝诺口中“细水长流的生活”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们的许多不开心只是源于错误的分类，本以为自己能控制某些事物，而其实不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们只能控制某一套内心活动。进一步说，他认为我们真正能控制的就是自己的判断，我们无法完全控制自己内心的一切；我们也无法选择自己拥有哪些感觉或记忆，我们更无法随心所欲地打开或关闭自己的情绪开关。我们能完全控制的就是自己的判断，也就是我们对发生在自己身上的事情所产生的看法。
斯多葛学派对情绪的描述是在一个非常容易理解的层面上的，他们的核心观点很好理解：情绪是判断的产物。判断是最基本的，而忽视判断是很危险的。但是，我们又常常在眨眼间就做出判断，有时候甚至没有意识到自己在做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯多葛学派的主张——这是一个很重要的观点——不是指我们应该否认或压抑自己的情绪，而是指我们应该首先试着避免陷入情绪。第二个很重要的观点是，斯多葛学派并不认为有人可以像点点鼠标那样，一键关闭情绪开关。你不能只是动动嘴说“我要换个角度思考问题”，然后看到一个人愤怒或悲伤的情绪像魔法一样消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马可是这么说的：自然能给予一切，也能收回一切。那些有教养而谦卑的人会对自然说：“你愿意给我们什么，就给我们什么；你想收回什么，就收回什么吧。”他说这句话并不是有意逞强，而是出于对自然的服从和善意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马可：愿你养成观察万事万物变化的习惯，勉励自己常关注变化，并在变化中努力研习。因为没有什么能比研究这个更提升你的思想。如果一个人愿意这么做，他就会抛弃自己的肉体，而且他会意识到，自己必须将一切抛置身后、远离尘嚣。从那时起，他会心无旁骛地投身于正义，确保自己的一切行为公正无私，将自己完全交付给自然。无论别人怎么说、怎么想、怎么反对他，他都不去理会；因为他的眼里只有两件事，一件事是确保自己现在的行为公正无私，另一件事则是对自己现在的命运感到满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞内加在《论生命之短暂》中指出，对我们大多数人来说，当我们真正准备好开始生活时，我们的生命就快结束了。不是因为我们的生命太短暂，而是因为我们虚度了许多时光。我们耽搁了很多时间，追求一些没有价值的东西，漫无目的地混日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，不要再理会他人的眼光了。不要试图给别人留下好印象，更不要为了获得一点儿好处去迎合别人。有太多的人在意他人的眼光，却不怎么在意自己的想法。为了他人牺牲自己的时间，却很少给自己留出时间。塞内加表示，一个人可能会好好保护自己的财产，却轻而易举地舍弃了比财产更宝贵的时间，这简直太荒谬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的时间并不是无限的。无论在何时，你生命中的大部分时间都已经过去了。不仅如此，你还不知道自己到底到下多少时间。其实，今天或者明天可能就是你的末日。你可能还有几个礼拜、几个月，甚至是几年的时间——事实是谁也不知道自己还能活多长时间。人们总是轻易地假设自己能活到八十多岁或九十多岁，但其实并不是所有人都能活得这么长久。这种假设也许是错的，但无论对错，它都会使得人们把事情拖延到可能永远都不会到来的那一天。对把自己的计划和梦想推迟到退休的那些人，塞内加发出了一声冷哼。你真认为自己能活到那个时候吗?就算你活到了，你确定自己到时候还是身体倍儿棒，足以完成自己年轻时的计划和梦想吗?如果这一切你明明能够做到，那你为什么要把一切拖延到生命的最后关头呢?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个问题，什么是值得追求的。对很多人来说，人生的目标就是取得某种形式的成功，不管是获得财富或名声，尊重或荣誉，还是升职加薪，走上人生巅峰。然而，塞内加指出，通常取得这些成就的人远远得不到满足，因为成功往往伴随着一大堆的要求和压力。他们在获得了自己所有想要的东西后，发现唯独缺了一样：留给自己的时间，让自己过清净日子和休闲隐居的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，成功带来的也不只是大量的要求。生活在一种不断令人分心的状态下，实在是太容易了，我们永远无法全神贯注于自己应该做的事、自己真正想做的事，甚至是纯粹地体验活着的感觉。接连不断的噪声、各种干扰、新闻媒体、社交媒体等——所有这些都占据了我们太多的注意力，渐渐地，我们会变得很难集中注意力去完成某一件事。正如塞内加所说：“在全神贯注的人看来，生活是一件最不重要的活动。”实际上，他们最终什么也没做。一旦养成这种习惯，他们就会频繁地陷入一种坐立难安的状态，既无法放松自己，也无法专注于任何事。这些人只有在生命即将结束的时候，才充分地意识到生命的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱比克泰德反复将生命比作礼物，也就是一种我们被赠予的东西，同时也是可以被夺走的东西。生命并不属于我们自己，而是属于给予我们生命的自然。对这种更崇高的力量，他表示：如今你要我离开这场热闹的集市，那么我就走了，什么也不带走，唯独感恩能与你共享这盛事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，你的生命就是一份礼物，终有一天你要把它还回去。这一点同样适用于你所爱的人：在任何情况下都不要说“我丢东西了”，而是要说“我把它物归原主了”。“你的孩子去世了吗?”“没有，他只是回归自然了。那你的太太也离世了吗?”“没有，她也只是回归自然了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类似乎只要有一个可以盼望的未来就很快乐——不论那个未来意味着好日子还是超越死亡的永生。一方面，由于各种原因，愈来愈多的人觉得很难相信永生。另一方面，当“好日子”到来时，如果无法保证会持续不断地有类似的“好日子”到来，人们就很难充分享受眼前这个“好日子”。如果幸福总是仰赖对于未来的期待，那么我们其实是在追逐行踪缥缈、永远无法掌握的东西，直到未来和我们自身都消失于死亡的深渊为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当信仰永恒变得不可能，只剩下“相信信仰”这个拙劣的替代品时，人们就选择在眼前的欢愉中寻求幸福。不管他们可能多么努力地要在内心最深处埋下这个问题，他们都清楚地知道，这些欢愉都是不确定和短暂的。有两个结果会产生。一方面，人们焦虑可能会错过什么，因此紧张而贪婪地从一种快感跳到另一种，而在任何快感中都得不到休息和满意。另一方面，由于必须一直追求永远不会来的明日福祉，加上处于一切都要瓦解的世界，挫折感应运而生，让人们产生了“何必”的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我们的时代特征是无奈、焦虑、易怒，以及沉迷于“迷幻药”。不知怎的，我们必须尽可能地抓住抓得到的东西，却不去了解一切都是徒劳、毫无意义的。我们会把高生活标准和感官上猛烈而复杂的刺激称为“迷幻药”，这种“迷幻药”使得感官愈来愈不敏感，因而就需要更猛烈的刺激。我们渴望汇集声光、惊险刺激以及搔到痒处的娱乐，而且希望这些东西尽可能在最短的时间内产生效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了保持这种“标准”，我们大多数人都愿意忍受占去生活主要时间的无趣工作，以便赚取足够金钱，让自己能够偶尔从事忙乱而昂贵的调剂活动。这些偶尔的调剂本应该是真正的生活，是从事工作这种必要之恶的真正目的。或者我们会想象，用这种方式工作的理由是家庭负担，为了让孩子们能做同样的事，以便再抚养一个家庭，做同样的事，如此绵延不绝，没有止境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，几乎我们所有人都会羡慕动物。它们受苦和死亡，却似乎不觉得那是“问题”。它们的生活好像并不复杂。饿了就吃，累了就睡，而主导它们那些未来规划的似乎是本能而非焦虑。就我们所能做的判断而言，每一个动物都是这么忙于眼前事务，以至于脑中从未有过质疑生命或未来是否有意义的念头。对动物而言，快乐在于眼前的即时享受，而不是对于未来欢愉的保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动物只要眼前愉快就得到快乐。但人几乎不可能满足于此。他更看重拥有愉快的回忆和期盼——尤其是后者。有了这些保证，他就可以忍受极其悲惨的当下。如果没有这些保证，就算处于实时生理快感之中，他也可能产生凄惨之极的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆和期盼的力量如此强大，以至于对大多数人而言，不属于现在的过去和未来却比现在还真实。除非过去已经被“清理”，而未来保证“光明”，否则现在不可能活得开心。
除非我真能在美食当前时好好享用，否则规划下周的食物有什么用?如果我因为忙于筹划下周吃什么，因而无法充分享用眼前的食物，那么等到下周的饭菜变成“眼前的食物”时，我就会重蹈覆辙。如果我此刻的幸福很大程度上由评估快乐的回忆和期待而决定，那么我对当下的感受就会很模糊。等我一直期待的好事降临时，我依旧是模模糊糊地体验它。因为我会养成瞻前顾后的习惯，使自己难以经历此时此地的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们如果必须先确保幸福的未来才能享受愉快的眼前，就无异于“缘木求鱼”。我们不会得到这种保证。比起确定性，最好的预测也只是可能性而已。更何况据我们所知，每个人最终都将受苦和死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为就人而言，生命似乎无可救药地自相矛盾。想要快乐，我们就必须拥有得不到的东西。大自然似乎为人设计了不可能满足的欲望。人愈享用欢愉之泉，就愈有可能感受痛苦。它给了我们一丁点儿控制未来的力量，但代价是知道我们最后必定会失败的挫折感。如果我们觉得这种状况很荒谬，这就表示大自然已经在我们身上孕育了痛斥它本身荒谬的智慧。“意识”似乎是大自然巧妙的自我折磨模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如我们大多数人已知，宗教已经很明显地试图通过规范来厘清生命意义，让这个流动和消逝中的世界，借由与一位不变的上帝发生关系而有意义，让个人因为看见不朽生命的目标和目的，而与神明永远不变的本质合而为一。“上主，赐他们永远的安息，以永恒的光亮照耀他们。”同样地，宗教也试图将历史翻腾回旋的运动与上帝不变的规律联系起来，而从中寻求意义，“上帝的话永远长存”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们混淆了可理解的事物与固定的事物，因而为自己带来了问题。我们认为，除非流动的事件可以用某种方式固定在严格的框架中，否则我们就无法看出生命的意义。
什么是经验?什么是生命?什么是动作?什么是现实?对所有这些问题，我们必须给出圣奥古斯丁对于“什么是时间”这个问题的答案：“我知道，但是当你问我时，我就不知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都熟悉这种恶性循环式的担忧。我们知道担忧是徒劳的，但我们继续这样做，因为光是知道徒劳并无法停止担忧。我们担心是因为觉得不安全，而我们想要安全。然而说我们不应该想要安全，也是完全无用的。给欲望冠上污名并不会让你摆脱欲望。我们需要发现的是，没有所谓的安全可言，追求安全感是痛苦的，而且当我们想象自已已经找到了它时，我们不会喜欢它。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>途径浙大</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/tujingzheda/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/tujingzheda/</guid><description>&lt;p&gt;浙江是一个风景秀丽的江南水乡，五月去上海时在嘉兴游览过一日，现在十月下旬又来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的CNCC于10月24日至10月26日在浙江横店举行，而武汉没有直达横店的列车，因此必须要在杭州中转。索性23日就在杭州待一个下午，晚上再去横店，这样便可以去浙大找同学玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说句题外话，congress一般是指国会这样的会，不知道为什么计算机大会要用congress这个词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了在杭州尽可能多待一段时间，我买了早上8点半的车去杭州，又买了晚上8点半的车去横店。这样中午1点到达杭州，就可以待约7个小时。不过买票时并没有想到参会还需签到这件事，更没想到的是组委会还安排了接站服务。还好后面安排在横店高铁站的签到时间是下午1点到10点，是可以赶上的。但是我们没有订组委会合作的酒店，也就用不上他们的接站了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杭州西站的行李寄存也未免太贵，存到晚上会超过30块。地铁4站路就要4块钱。结合之前提到的寄存费用，看来杭州物价高并非虚言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前在网上看到一个视频，是2020年发生在广东高速上的车祸。小轿车被撞下高速后，车上乘客因全员系了安全带竟无一人有大碍。这次打车时突然想到这回事，虽然坐在后排，却也想系一下安全带。可是插销却插不上，便也不去追究了。可是打车到了校门口正准备下车时，后面一辆车竟撞了上来。这轻微的撞击感令我头脑一空，莫非这就是现世报？还好车速很慢，下车后甚至没有看到明显凹损。不过我相信这是命运的某种提醒，还是要系安全带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马说今天突然有事，让我自己先逛。我问她在哪，这样可以直接往她的方向走。她却说自己轨迹很混乱，这样我便好奇她到底在忙什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午晴朗的天气还有点热，拖着箱子漫无目的地走。搜了一下紫金港校区的面积为5369亩，略小于华科的7000余亩。不过初来一个地方，总觉得陌生的空间是很大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校区建设非常美观，可以看出其中的匠心巧思。既有玻璃幕墙的高耸大楼，又有精致小巧的红砖教学楼。校园设计大量采用了校徽上的倒梯形求是鹰的元素，而文案、名称也多见校训中的“求是”。楼群之间亦有园林点缀，路上、墙上干净整洁，一派现代风范。虽然武大自称最美校园，但除了灰砖绿瓦以外，我看也不如这里。华科就更不用说了，大多数楼看起来都像破旧小区居民楼。虽然大，却感觉杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风景绿化既美丽，道路开阔又通畅。身在这些高大美丽的建筑群中，想到浙大的华五帽子，我不禁变得渺小。不过这不属于我，待了几个小时，我只想离开，回我的华科去。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>覆盖写和擦后写</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/fugaixiehecahouxie/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/fugaixiehecahouxie/</guid><description>&lt;p&gt;如今已经离开一年半了，这个空掉的指针，要怎么释放它指向的空间？联想到HDD的事情。在机械硬盘上删除文件仅仅是让它变得找不到了。只有在下一次写入覆盖掉文件的物理位置时，才真正删掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是否需要另一个人覆盖这个位置，才能不再有像窒息一样的悲伤感觉？可是这样公平吗？我爱你，仅仅是因为你可爱，而不是因为你代替了谁。每一个人都是独特的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又想到SSD的事情。固态硬盘的闪存介质不允许覆盖写，在写入一个闪存块之前必须将其完全擦除。修改它则必须要异地更新，也就是将属于该文件的数据写入新的闪存块，而将原来闪存块中属于该文件的部分标记为无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在爱下一个人之前，是否同样应该先完全忘记以前的？在心上是否应该将下一个人放在新的位置，而将原来的位置标记为无效呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想象自己是一个机器人，这样则能令行禁止。头脑认为该做的事，就能立马去做；认为不该做的事，就完全不做并彻底删除。一个机器人自然可以覆盖写，也能做到擦后写。那么我想象自己的CPU发出了truncate和trim等命令去擦除记忆，想象用chmod修改一段记忆的可读和可执行权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我只是一个人类，只好想象自己的脑中有一个决策机构，这个机构下设若干委员会或部门，用于领导各项事宜。而所有部门共同通过了一项关于若干历史问题的决议。那么对于以前的一些事情，便盖棺定论，不再去想了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这没有用。假如我是机器人，我好像不是自己的root用户；假如我是人类，我好像又不能在决策机构中说了算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许以后会有赛博朋克的世界，那么我就可以像插拔内存条和硬盘一样控制记忆了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>去上海</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/qushanghai/</link><pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/qushanghai/</guid><description>&lt;h2 id="2024年5月1日"&gt;2024年5月1日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;去程几道风波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去上海的计划，是一个月前就定下的。清明节时本来说和黄一起去上海找邵，但他认为时间太紧，便独自去南京了。五一时黄称会计月初最忙，需要加班，故我只有独来。不过，上海分配5天未免太多。因此原定4号去嘉兴参访南湖。不巧的是他手指因打球而肌腱断裂，做完手术后不方便出远门。只好全改为上海。值得一提的是，近2万块的手术他只出了3块，而这一点钱还是盒饭费。看来单位待遇真的好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五一买票是个难题，为此我提出“三策论”，由于30号恰逢周二，照例是要开组会的，而这次组会又是我主讲，便逃也逃不掉。所以原选的下策。不过后来又候补到了硬卧票，即为上策。然而多数人都想30号走，经一番讨价还价，老谭同意组会推迟。而29日晚竟发现有次日1点半出发而6点半到的列车，为少受硬卧之劳烦，便改签了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二有一节新开的课，讲的是学术写作。而教室选在国光报告厅。报告厅内坐的是计算机全年级的人，因此可以想象不会点名。然而课上并没有签到，这就失策了。因为改签前是去武昌站，改签后是去汉口站。其中用时差了20分钟。加之中午认为车上站票不便用餐，就把预备的泡面拿出来吃了。这样导致出门时距离开车仅剩一小时，而我没意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二号线是惯例的拥挤闷热 ，快到汉口站时发现已经只有10分钟。经历一番狂奔到达闸机，检票员却摆摆手。此时虽还没开车，但已经停止检票了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还没迟到过，这下慌了手脚。初一想来只能明天再走，怕明天的票也没了，就赶紧买了一张。而后想起携程的鬼点子多，说不定可以上车补票。打开携程一看还真有车，可是买过才知道是骗人的。因其出票屡屡失败，我快放弃信心了，可又不愿再挤二号线回去，咬咬牙坚持找票，终于被我找到一趟车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先到红安换座位，到了六安又补票。此后五小时的站票，恰如没赶上那趟列车的站立时长。这样一来所谓三策论，均实行了一遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来前借了一个充电宝，车上才发现输出只有A口，而我的线是双C的。列车上有不少充电口，但都属于有座位的人。我找来找去，找到了乘警工作席。这里虽空着，但我坐上去，总是有一种老鼠般的心虚。电池充到差不多，就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄是一个会计，因此常常要把钱财分的很清楚。由于邵是一个仗义疏财的人，常常不让我们出钱，故黄认为有所亏欠。将三策论均实行一遍后，终于到上海。可是此时已太晚，不好买牛奶水果一类东西慰问这位康复人员。只得明天请他吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2024年5月2日"&gt;2024年5月2日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;初到上海，自然急切地奔向南京路和外滩，看看中国的经济中心究竟是怎样一种繁华。南京路仅是一条商业街，和全国其他商业街也差不太远。但外滩的贵气逼人，却是少有可以地方可以比拟。陆家嘴之林立的全玻璃大厦，标志性的电视塔，令我望而生畏，唯恐在上海人前出了洋相，不过来外滩的应该也没有多少上海人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海之道路，多是以全国其他城市命名。汉口路只有一条，南京路也只有一条。而我沙市却拥有一路和二路，可见小上海绝非浪得虚名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;静安寺也如同全国其他寺庙一样，难说有何特色。不过邵却把上香处误作烧烤摊，实在令人忍俊不禁。豫园是典型的名不副实，没有什么可以值得称道。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2024年5月2日-1"&gt;2024年5月2日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;其实我原没有计划，只是当天早上看了小红书，临时决定来上海野生动物园。邵的身份可以免费入园，我则买了票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我见过最名不副实的地铁站——野生动物园站距大门还有两公里，这难道是怕列车的噪音影响动物吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到园子里东西会很贵，我们在路边买了两个手抓饼吃。事实证明这是正确的，因动物园餐厅的饭贵得令人咋舌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们漫无目的地转了一会，就准备看动物表演。途中遇到一条长队，这是进入野生动物区的队伍。既然来野生动物园，这自然是重头戏，那么我们临时决定先拍这条队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待近两个小时后上了大巴，这时候我们进了玻璃笼子，而开进园区后动物开始看我们。实际上它们也不会看我们，动物们大多懒洋洋的，也许是太阳晒得有些无精打采。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回忆一下，也没什么可说的。海狮表演挺好看的，按照我们的路线，基本所有地方都看过了，除了鸟类。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2024年5月3日"&gt;2024年5月3日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;原来就定下来嘉兴，可是因邵手术不便就取消了。今又觉得去也无妨，还是买了票当天往返。在嘉兴的路上走了几分钟，立刻就感受到轻松舒适。这里比起上海，要惬意太多。物价很低，而环境宜人，实在符合我对江南水乡的想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于晚上吃过的鸦片鱼头，已另写了一篇文章，现转载如下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我虽在长江边长大，但却自幼不爱吃鱼。这或许源于童年时的阴影，即一些鱼刺卡住，甚至插入心脏的科普文章。有次鱼梗在喉，不敢按土方法妄自吞咽，最后跑到医院才取出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，对于鱼这一类事物，我是从来不感兴趣的。古时候有人因所谓“莼鲈之思”而辞官回家，那却是因为什么？这一切都改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今（5月3日）在嘉兴找一个吃晚饭的位子，随便打开一条贴文，推荐的首位离我们太远。次位（丽丽饭店）很近，步行十分钟就到了。择店不如撞店，今日就翻你的牌子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生意是真不错，老板娘忙得焦头烂额，服务上也顾不得温良恭俭让。已经没耐心在言语中留几分好气，你们都给老娘快点搞完。 饭店没有菜单，黑板上写了几道特色菜。菜烧好了放在冰箱，你要什么就拿吧。这样我的心里就多了忐忑，这不是一种预制吗？点菜也不知道价格，未免有些底气不足。邵点了三道还想点第四道，我说这实在是吃不完。后面的中年男眼看着不耐烦，感觉就快要把一些不雅语句说出口来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邵伸向一盘黑色物。“这是什么鱼？”、“鸦片鱼头。”我并没听懂这是什么。鸭片？这看起来就不像鸭。而邵无论怎么问，回答只有“鸦片鱼头”四个字。中年男可能觉得这俩小子蠢笨到了极点，说这鱼叫鸦片鱼。这鱼名字太也奇怪，难道活着时很像鸭吗？老板娘说，她打包票好吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸了一筷，这鱼也不过尔尔。生意人的包票，总是不大可信的。不过三筷四筷，总伸向这一盘。吃鱼一半，方觉察平生吃鱼，竟不如这一盘旨味——这绝不是一种夸张，夹起嫩白一片，鱼肉像能滴出奶来——为了想象中画面的美观，我们不妨假设拿着筷子的是一位温婉的江南少女，那么请别急着轻启朱唇，而应将筷中鱼浸入盘中汁，慢捻几次，便带起了浅褐汁液的浓郁醇香；也别急着咬合玉齿，而应将舌尖鱼吸出鱼中香，浅尝鲜嫩旨味。接着咀嚼几次，用来娇嗔的玲珑齿，却成了极锋利的刀。还没来得及使劲儿，肉中纤维就丝丝分开。你便可以用上一百个、一千个嫩字去形容这种感受。唇齿清香，自在萦绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看到四周圆桌，竟无别人吃它。连连摇头，说这都是一帮外行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉兴是个好地方，其物价不高，这一盘45元的菜是完全可以证明的了。宁愿不要另一盘极普通的目鱼丝，不要另一盘极普通的炒青菜。吃两盘鱼头，也绝不会可惜。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2024年5月4日"&gt;2024年5月4日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天的重头戏是在凯宾斯基大酒店30层的酒吧摆拍一组照片。台球桌的案面全是起球与灰尘，只有开球杆，而没有击球杆。实际上，我们一人只买了一杯48元的鸡尾酒，而在窗边找到了一个很不错的拍摄角度。台球桌，高脚杯，都仅仅是一种道具，而其好喝好玩与否，全不是重点。原以为这里会有最低消费，而我们这样一脸穷样者进来则不会给什么好脸色的。没想到服务态度挺好的，并没有明面上的轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2024年5月5日"&gt;2024年5月5日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;宝山区恰好有上海最大的宜家，我们便去转了一下。可是回来时时间便仓促了，从单位出门时候感觉不对，到了娄山关路时更不对。急忙叫了个车，可是车迟迟不来，说是上一趟乘客吐在车上，而需要去洗车。总之又没有赶上车。在虹桥火车站急忙候补抢票，买短补长，可是全不奏效。这次没有上次的好运，考虑到买短补长也许补不了，还是再过一晚吧。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>