<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>在大学 on The Orange Flavored Whisper</title><link>https://realcedriccheng.github.io/tags/%E5%9C%A8%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 在大学 on The Orange Flavored Whisper</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://realcedriccheng.github.io/tags/%E5%9C%A8%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>落泪</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/luolei/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/luolei/</guid><description>&lt;p&gt;上半年一共坐过六次列车，我竟有两次无法控制自己，在车站痛哭流涕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其一是2023年的3月16日下午，我在那家“塔斯汀”快餐店木然地买了一张回西安的票。下了理工大学地铁站，玻璃上正贴着成都地铁的slogan——“成都地铁 生活一脉”。我的印象里，2017年首次来蓉时地铁里常能见到该标语，而2021年上次来时已经销声匿迹。此时重现，好像令人恍惚，令人怀疑两年前究竟有没有来过，怀疑这两年是否并不存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快地到了成都东站，不必等多久就要检票了。我在检票口呆站着如一具僵尸。在车站看人潮是容易令人多愁善感的。尤其是一个情绪丰富的人，在熙攘人群之中，就会发现自己只是一株无根浮萍。我在拥挤的环境下往往一言不发。可是究竟不能自已，无法控制眼泪簌簌而下。害怕周围的人发现，只好抑制着喉咙的震动。这不过只是徒劳——我本不必在乎这些陌生人如何看我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从电梯下到站台，脑袋嗡嗡作响，面容扭曲潮红，咸味的眼泪和鼻涕混作一片。喉头颤抖充血却沉默，双膝双脚锁上了千斤重的铁砧，每走一步都需要漫长地发力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在座上终于停止了抽泣，紧接着是长久的头痛和空虚。好像再无什么能让我激动或喜悦，陷入一种平和而安静的飘渺。把身体想象成一个机器人，而我作为玩家坐在脑海的中央操纵。又像在电脑中开了一个虚拟机，隔绝了内心和外界。这台机器接受的声光信息，表现出的任何反应，都与我无关。不必交流、不必计算、不必思考，永远在麻木和呆滞中生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其二则是2023年7月3日中午11时许，我站在郑州东站的站台上时突然的不堪表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前回家都是在武汉中转，可是最后一次才发现直接在郑州中转会方便得多。不过，买票时却没发现需从郑州站转至郑州东站，幸而坐一小时地铁恰可赶上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长途的奔波中，我突然产生这样一股强烈的割裂感。自清晨踏出学校那一刻起，时间和空间的变换彻底分隔了我的人生角色——我永远不再是一个大学生了。这是早就知道的事实，但要在此刻坦然接受却不容易。踏出了无数次校门，这一次却无法再走进；坐过了许多趟地铁，这一次却不再有回程。这究竟是为什么，仅仅因为某一个仪式的举办，某一个时间节点的过去或者某一个空间上的位移，就不得不打破活着的惯性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习惯的生活方式，过去的种种光景远去了，我一下子变得老得不能再老。就像乘船在小溪上漂流，此刻却随着瀑布掉下了，只有茫然而无所适从。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>去重庆</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/quchongqing/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/quchongqing/</guid><description>&lt;h2 id="20日"&gt;20日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一直想来，却一直没有来重庆。今在重庆呆一下午，第一感觉就是闷热潮湿难耐，第二感觉是街道逼仄、大楼高耸，颇有香港风格。在解放碑附近街区，坡道陡峭，常需爬上爬下。交通混乱，全凭自觉。银行众多，领事馆林立。一派西南金融中心景象。晚上坐船游江，远观朝天门雄伟壮观，建筑灯火灿烂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="21日"&gt;21日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在重庆的最大感受就是常需爬上爬下，随处要爬令人生畏的长长的楼梯。城即是山，山即是城，城山一体，叫人分不清方向。住在这里的居民每天要这样升降，不知如何忍受。两侧也没有护栏，真怕意外失足，一头栽下滚落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几天恰逢大雨，不过正好可看到雾都之雾。山头若隐若现，如半袖掩面，朦胧姿态极美。至于磁器口，总的来说比阳朔的兴坪古镇好一点。重庆另一特点就是旧址极多。作为陪都，不少国民政府临时机关都设在此处，三五步即是一个旧址。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中山四路上学校林立，街道齐整雅朴。不过联想到此处亦为市委市政府驻地，路上这些有说有笑的刚放学的学生身份也许不简单，无怪是最美街道。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="22日"&gt;22日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;重庆大学虽多，但仅有一所985（重庆大学）和一所211（西南大学）。今日在大学城附近见到不少高校，但无一例外是不能进的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗中立美术馆中作品不少，不过受到鉴赏水平的制约，只能模糊大概走马观花看一下。长江索道只是个噱头，不如在地铁上来来回回坐几遍。明天再去观音桥，重庆之旅即告一段落。总而言之，重庆不及桂林甲天下之美景，但比长沙好玩。髋关节极痛，须好生休养几天。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="23日"&gt;23日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;早上没有去观音桥，而是赴重庆大学跟随马游览校园。来时还太早，仅七点，在旁边吃了碗小面。这两天面吃得太多，口味生厌，没吃几口。在门口处问保安是否可参观，他们让我出示身份证填表。问我是否是报考的学生，我偷偷愿意这样认为，即他们觉得我是高考生而非考研生。这也是不无道理的，因今天恰逢高考查分，来实地考察一下也是很合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间太早了，自己到处转转，可发现这里（重庆大学A区）设施较为陈旧，标志性的主教学楼（学生称U盘楼）仅可在外面观看，乘梯进入即可发现其中墙灰脱落，标志褪色，门框松动。展出的科研成果还是2009年（14年前）的，足见无人用心。不过想到西交计院张贴的规定还是1996年的，也就没有什么好奇怪的了。不过，党委所在处则是一幢古色古香的精致院落，翘起的屋檐下是新漆过的大红门柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动场的地胶已经翻起，许多学生在此集结军训，他们是去年因疫情而没有训过的2022级学生。这是头一天，他们都没有穿着迷彩服。三三两两，有说有笑地结伴而去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于重庆潮湿而闷热的气候，地上生长了层层青苔——别处是没有这么厚、这么满的。湿滑处不留意就会摔倒，因此这里的梯坎是不能用光滑的石面铺就的，一定要有凹凸不平的纹理来抓住脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马九点一刻才出现，她身着黑色短袖和牛仔长裤，手中提着一个送给我的小袋子，这下我才想到自己空手而来，感到不少尴尬。她说我像一个老头子，记得高中某时刻也这样说过。我自己也感到奇怪，为何自己年纪轻轻，未老先保守。说的话做的事甚至于喜好，没有一点朝气蓬勃的样子。那么数十年后，不知道又会变成一个什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她领我沿着江边漫步，介绍此校区的楼宇和地标。她前两年住在虎溪校区（川美附近），那边的设施更新，而这边较为陈旧。不过，在迅速发展的中国，每十年就会大变样，却可以在这一直矗立的校园中的诸多细节处回到不同时空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回去如坐直达车，价格则比来时翻倍。不知这是一个什么原理，不过这个价格是不能接受的。于是我先取道广元，再转车去西安，加起来还没有来时贵。只是中途换乘时间比较紧张，一定要赶上车才行。车上太多小孩子，精力太旺盛，以至于没法休息。回想十年前自己当小孩子时，坐火车还是很快乐的，总有话可以说，有东西可以玩。如今只想闭眼安睡，暂且修整一番。以这个疲劳程度，华山是不想去了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>去往江河奔腾处</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/quwangjianghebentengchu/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/quwangjianghebentengchu/</guid><description>&lt;p&gt;还有3天就要举行2023年高考了。突然想到对我来说，高考竟已经是4年前的事情了，自己的心态却好像没怎么变。也许是螺旋上升到了一个更高的位置，垂直的投影却是一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高三时对大学的好坏没有什么概念，只是模模糊糊地觉得以自己的能力，考个华中科技大学即可算是善终。出分后，一些高校来高中办说明会，记得当时华科的招生老师说了一句极不客气的话——用武汉话说起来就更难听了——“你这个分数来华科读计算机，说句不好听的，那不是放狗屁吗？”他建议我还是考虑考虑海洋工程吧。当时我一心想学人工智能，压根就没有考虑过这个专业。不料时过境迁，现在一看到AI两字就觉反胃，实在是不想沾边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，其他老师就客气多了。北理工、华南理工的老师大谈其区位优势。北理工的老师分析我的情况，说我如考虑在北京发展，这个分数最好的归宿便是北京理工大学了。华南理工的老师则让我追随政策热点，融入粤港澳大湾区。我一同分的高中同学倒是看上了大湾区，不过他已经提前通过自招去了南方科技大学。早已忘记当时跟西交的老师聊了哪些内容，只记得最后一句是他说“那我们就西安见了！”此行其他内容已记不清，只是回家后家里人觉得相当有面子——第一次看到这么多来自985高校的高级人才客客气气地说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次听说西安交大，是高三的某一次晚自习。高中搬到新校区以后，学校的硬件设施大有改善，便要求让我们每晚7点收看《新闻联播》。虽说我很喜欢看新闻，但是一般的高中生对此并不感兴趣，因此我们会自己换节目。有一天晚上看了《开讲啦》，那天正好是王树国校长上节目，我与西交就这样结缘了。当时我一心只想华科，根本没有料到有朝一日真的会来西交。其实这两校的实力可谓差之不多，只是湖北省内的学生更向往武汉，导致省内学生报考华科分数线较高。另外西交是大类招生，进校一年后才分专业。而当时若上华科，则100%会被调剂，因此综合来看还是填报了西交。事实也确实是这样，班上一同学高出我16分填报的华科计算机，还是被调剂了。但是长远来看这也并非是一件坏事，因为他被调剂到了该校的王牌专业——光电，而当时谁也没有料到计算机专业的黄金年代就快结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西交就读4年，早已觉得华科只是跟西交差不多而已。既然已经来了C9，自然还是想考虑其他的C8。当时很想去中科大，奈何自身水平确实有限，连夏令营的参营资格都没有。华科虽不是C9，也没有百年历史，但是其计算机系的实力还是可以的。况且现在高校、研究院一股脑地做AI，我实在是不想趟这混水。因此，去体系结构更强的华科也是不错的选择，以后还是搞搞比较底层的存储系统，竞争力稍微强一点。（C：我确实是没什么眼光的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实感觉到了中九的层次，无论在本校还是华科读研，出来找工作都是可以过简历关的，最重要的还是本人的硬实力。希望以后能把代码能力锻炼强一点，不至于找不到工作。当然，没准以后也是“此一时，彼一时”，也许届时又想进体制，做点牢靠工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武汉是湖北省会，但我去得太少，更多时候只是在武汉站转车，所以对其相当陌生。从西安总是坐那一班G98列车（好像现在没有了）到武汉，从三秦大地取道中原回到楚地。到了武汉虽身仍处异地，但去往江河奔腾处，也可以算作回了家。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>去桂林和长沙</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/quguilinhechangsha/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/quguilinhechangsha/</guid><description>&lt;h2 id="0505"&gt;0505
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;午饭后拎着行李箱出发，自6号线转2号再转14号到咸阳机场。本不打算提箱，仅带个包轻装出行，但是此前航班突然取消而换了一班，这班飞机带有托运行李额，有这个带的条件。况且东西装箱可拖行，不必扛于两肩，还是带箱子为好。可是空间变大了，东西也越装越多，箱子还是有点重的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发时间还不错，到机场换登机牌、安检花了一点时间，在候机室喝了点水，没等多久就登机了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机穿越云层时窗外白茫茫而明亮，攀升而飞跃层层云海，可见清朗一片天，真可算“拨云见日”。直射的阳光晒人而温暖，随即甚至有些炎热了。想到以前读过一篇文章，说机场附近飞机起起落落，把云层破开了一个洞。想来飞机应该是唯一的“拨云者”了。下降时突然颠簸地厉害，有坐过山车之感。心里一片慌张，中国上一个出事的民航好像就是在广西（梧州）坠机的。幸而只是杞人忧天罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机场航站楼的设计最大限度地利用了空间，但是却让我感到很不适，联想到某些节肢类动物，或者是肠道里的皱褶。出了机场门，空气湿热到了一个极点。习惯了北方的干燥，对这样气候感到相当不适应。大巴上车点的黑车司机对一家人穷追不舍，其本来愿乘机场安排的车，黑车司机却磨了一路嘴皮子让其上他的车。他指着机场客车工作人员的背，说你们不要跟她走，她们这也是黑车，坐我的车100块走……之类的话。机场的保安过来劝阻，却也只能拍拍背让他走，不便用强。要赚钱的司机不会吃这一套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生长于平原地带，对于这种城市里抬头即可见山的地方还是感到很新奇和陌生的。栖身山间峡谷中，也别有一番风味。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="0506"&gt;0506
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;20元钱后，那幅撑筏泛舟于山水的图片取景自漓江上。一早起来吃了碗桂林米粉，便匆忙赶去兴坪古镇。本来担心今天天气不好，正如预报所说的全天“雷暴雨”。然而司机师傅却说今天最多有点毛毛雨。实际情况证实了这一点：除了上午有些乱飘的雨点，整天都没有下过雨，到了下午甚至还放晴了。不过，天色确实不算很好，天气湿闷而炎热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天色不怎么样，走在街道上，抬头即可见山。看上去像是要下雨，实际则不会。沿着山路走，一路上所谓的“20元最佳观景点”层出不穷。包里正好有一张20元钱，虽然有点旧，但是将就拍一下也罢。可惜的是，图中泛舟人已于今年年初去世。到了地图上的观景点，我们便相信这是最佳的了，毕竟头号人物也在此留过影。自己拍了几张，又花了点钱买了几张景区拍的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古镇根本就无一点古之处，完全是一个县城的商业街。渡口有游船可坐，可是坐这一趟成了今日一个败笔：船上限制颇多，景致却大致相同。阳朔的山峰连峰，姿态千奇百怪，却强行命名为猫儿鲤鱼之类的。要我说并不像，以此类推，这里处处可“创造”景点，我也可以说这是芋头峰，那是笋子峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐竹筏这一段是最不虚此行的，可以说，只坐这一段竹筏既已可算不枉一游阳朔了。坐在筏上看山峦退去，视野开阔而明亮。天气预报所谓“雷暴雨”完全没有出现，甚至反而是晴空一片，以致双臂晒得通红。山山相掩，层次分明，浓淡有致，正可称“甲天下”。河水淡绿可见底下石头，由于船夫往来撑杆，还连带着把石头上的苔藓刮了起来。从前平躺在床上，常在半梦半醒时想象床漂在这绿水青山间，如今是成真了。朝天吼的漂流空有刺激，却不优美；长江三峡两岸又太峻峭，没有宽阔视野。总之，这桂林的山水之秀美，身临其境才能感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身上全打湿了，回来洗个澡稍作休整，看到双臂晒得通红。西街仅是一个再普通不过的商业街，只是因其是坐落于山间的唯一，不得不来逛而已。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="0507"&gt;0507
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;早上在雨声中醒来，今天终于下了所谓“雷暴雨”。听黄说凌晨四点左右还有雷电，真庆幸不是昨天下。花了三十块买了张票，直接就坐到了市中心，走几步便到了住处。要不然，我们还得先坐大巴去阳朔站，再坐高铁到桂林北，最后还要想办法去市区。这一来便多了许多奔波与花费，在这倾盆大雨中更为艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨越下越大，师傅却开得飞快。我们像坐在一艘冲锋艇上。雨刮刚一扫过，挡风玻璃就瞬间布满雨点，真怀疑司机能不能看清。云雾笼罩山峰更显雅致，很久没坐这种县际班车了，下车后根本寸步难行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在酒店稍事休整，此时雨已停了。我们向象鼻山走去。看到路牌写的“雉山路”，突然想到“栉风沐雨”这个词。以风梳发，以雨沐浴，完美形容了今早情形。象鼻山景区是市区唯一的5A级景区，并且还是免费的。进入后可看到上山通道，其实在山上事并不知这就是象鼻山，下来后回头才恍然大悟。山并不高，稍微走几步也就走完了，主要是看那形似象鼻之处。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="0508"&gt;0508
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;火车十二点多才开，我们又骑电单车，在城里“趴趴走”。不得不说，若在这样山清水秀的地方生活，每天通勤路上抬头即可见景，也相当的不错。不过，说桂林空气好，我是闻不出来，也许是因为经常问到汽油味、装修味等。到了叠翠山景区，若再等山恐怕来不及坐车，就在外略览一眼。不过，停车点居然有人说要收费。停共享单车该去找谁收，不知是否是把我当傻子。市区实在是乏善可陈，骑车混了混居然还有时间。只好回到住处看周华健九几年的演唱会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来去长沙，坐了三小时高铁，当真是无聊得紧。其中还路过了衡阳至衡山的一小段路，而该段路前几天发生了骇人听闻的列车持刀杀人案，背后不禁一凉。我们对长沙并没有抱很大的期望，只要在橘子洲头来一次湘江北望就够了。不过到时已晚，那么不妨晚上就在网红商圈走一走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地铁上，讲到段誉时有时无的六脉神剑，便上网查了分别是哪六脉。这一看竟坐过了站，有些哭笑不得。想骑车去“笨萝卜”吃饭，可是跟着导航七拐八拐总走错。好不容易到了，又需排大队。算了，在旁边随便吃点也行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说，住处选择的还是比较好。从住处一路骑来，路过的全是重要机关。省委、军区、总医院……路口还有荷枪实弹的特警，装备相当炫酷。可以说，湖南省全部的关键部门，都聚集在这一块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;臭豆腐是一定要吃一下，小学校门外的喇叭不知讲了多少遍：“毛主席最爱吃的长沙臭豆腐…湖南省委招待外宾的金牌小吃…到长沙不吃长沙臭豆腐等于白来…”如果外宾来省委洽谈投资，莫非就用这臭豆腐相待？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="0509"&gt;0509
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;昨日已说过，我们住处周围全是省里的重要机关，那荷枪实弹的特警和载有雷达火炮的特种作战车更是潇洒无比。今天专程再骑一次电单车，再睹风采。湖南省军区门户大开，毕竟有立正的两名哨兵，根本不用像其他机关设一伸缩门。公安厅、军区云集，此处可想是全湖南最安全之处了。不过，这些地方不便拍照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;橘子洲头是唯一值得去的地方。一直以为“湘江北望”是望湘江北边，到了才知是坐北朝南。湘江悠悠，比漓江更壮阔。可惜时节不巧，看不到“万山红遍”。此座雕像真不愧为天才之设计，在长沙只此处一游，便无需再去他处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前在桂林还电动车，总说头盔没还好。结果几分钟后价格从9块跳到10块，立刻就还成了。这次预约省博，免费票瞬间就空了。原以为博物馆承载流量有限，买个票看看特展吧，发现买特展票就能进所有展了。这样一来，就令人怀疑他到底放了多少免费票、多少付费票了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>总是回想那天晚上</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/zongshihuixiangnatianwangshang/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/zongshihuixiangnatianwangshang/</guid><description>&lt;p&gt;总是回想那天晚上，从春熙路的一家火锅店出来后，在IFS旁边的某个广场上的某个角落坐着休息，她说听到旁边的人说，要是国庆节永远不结束就好了。上二楼走进一家漫画店，楼梯转角贴着一张海报，写的是“因为你我会记住这一分钟”。也即2021年10月3日晚上的9点34分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往事？哎，最好不要重温什么往事，尤其那往事如果是一团说不清的痛苦和恨悔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不出来的不舒服和难受，好像再无什么能让我激动或喜悦，陷入一种平和而安静的悲伤。我常把自己想象成一个机器人，就像作为玩家坐在脑海的中央，操纵作为外装的身体。又像在电脑中开了一个虚拟机，隔绝了内心和外界。我表现出的任何反应，都与我无关。让五味杂陈的感情肆意流淌，冲击狭窄的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不必说，不必写。感触、记忆和印象只能作为脑海中的幻影。用言语描述，则十不能得其一。应当更多地关注现实，而非现实的载体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观众已经走了，还有什么可表演的呢？不要再回想，不要再活在回忆里，不要自作多情地自我感动。这一课是一门必修课，只是多希望这门课不是由她来上。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>不幸染疫</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/buxingranyi/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/buxingranyi/</guid><description>&lt;p&gt;早知道迟早会有得上新冠的一天，不过从“新十条”颁布的那时起，我就知道这一天很快就要到来了。当时我还在学校，形势和政策一天天变化，谁也不知道接下来会怎么样。每天都会在各种渠道看到不同的小道消息，内容大概是学校连夜开会又有什么讨论结果。整个学校从上到下，无一不体现着“拉扯”二字。校方开了几次会议，直到最后一刻再通知“明日起一周内可乘学校专车闭环离开”。有的辅导员私自发了一些耸人听闻的“通知”、“提醒”等，说最近不走恐怕很难再走，可能留校过年云云；又有所谓“主任”出来反对，说这些不负责的话根本与学校会议精神相违背。车票机票自然是很难买到了，还需预防着朝令夕改。三年的清零总方针一夕之间全变样，过几日新增感染者指数增长后，难说能不能自在通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原先问网格员，其称回家还需居家隔离5日，真等到12月10号回家那一天，全国早已大放开，谁管得谁是好是坏。清早的西安北站人很少，虽然是地铁出站口，但是候车室的人也（相对）不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次发烧好像还是2021年的夏天，当时在学校里也不知道怎么就发烧了；原疑心新冠，想来也没有去哪里，炎炎夏日里也很难说感冒伤寒。不过，床上睡了一下午，晚上便恢复了正常。这次发烧来势汹汹，随着体温攀升，头脑也逐渐恍惚；意识虽然是清醒的，但是脑仁似乎剥离了外壳，自由在头中晃荡。身上好像有电流一阵阵闪过，从头顶蔓延全身，一站起来，就像踩上了电门。体温越高，“触电”频率越高，走几步路真担心会摔倒下来。身子和脚虽然是冷的，头却是热的，一端在冰箱，一端在烤箱。想要写报告是不可能（也不见得），捂在暖炉里看了几天《甄嬛传》。38、39度已经可以算高烧，不得不以药攻之。感冒药喝下去并没有半点起色，还是喝布洛芬来得实在。退烧效果立竿见影，身体涌入一阵阵暖流，乃至发热流汗，好像已经全然恢复活力。 次日一起来神清气爽，测抗原也没有反应，以为身体不错暗自窃喜。下午发现还是天真了，布洛芬药效一过，又烧到39度。喉咙好像有点干涩，又谈不上痛。想上床躺着又不敢，毕竟水喝多了，一小时可以尿5次，不上床就不用下床。晚上还是照例吃药，流了一身汗才昏沉睡去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再起来时抗原已是阳性，留校准备考研的朋友均已中招。头好像是不烧了，可是温度计被我妈摔坏了，已无法使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病程已进入尾声，人不烧了，症状也移到了脖子以上。喉咙虽痛，但远没有到“刀片嗓”。鼻子虽堵，但也不是“水泥鼻”，偶尔还能通气。咳痰流涕是多，想必是打扫战场的缘故。只是擤鼻涕的次数一多，头就痛，昏昏沉沉更甚昨日。好了，感觉最多不过2天应该就能痊愈。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>突然想吃薯条</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/turanxiangchishutiao/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/turanxiangchishutiao/</guid><description>&lt;p&gt;今天下午在图书馆自习，突然有一种想吃薯条的冲动。炸得金黄、咸香酥脆的薯条，整根充满油脂、盐和糖分，散发着浓郁的特殊芬芳，把我的魂勾走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久以前，我还是一个小孩时，流行去肯德基过生日。洋快餐虽说于健康无利，却可以作为一种对小孩的奖赏。无论如何，我去到肯德基时是一定要点薯条的。因为炸鸡汉堡里的肉虽然也是被油炸过，咬一口外脆里嫩，油香四溢的，但是仅有第一口最美味。而后来越吃越腻，最终索然无味，必须出于不能浪费的责任而不情愿地吃完。但是薯条则好得多，除非吃不下了，否则很难吃腻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图书馆的咖啡厅是有薯条卖的，我走到吧台去瞟了一眼，一份16块钱。为了一份薯条花16块钱实在是不值得，我只好装作是去找充电插头的，从旁边绕开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有东南门口的百富烤霸的会员卡。这一家的薯条品质相当好，既不软也不焦，比许多其他快餐店的薯条要好吃得多。东南门对面还有一家德克士，开业时去吃过一次，无论是炸鸡汉堡还是薯条都不能与之相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薯条是要趁热吃的，冷了就失去了酥脆的口感。直接吃则咸鲜十足，涂上番茄酱又有酸甜清爽的滋味。吃完一根还可享受吮指美味，实在是人间一绝。说真的，我宁愿直接买两份中薯，而不需要烤鸡堡和鸡肉串。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>夏日回忆2022</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2022/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2022/</guid><description>&lt;h2 id="6月24日"&gt;6月24日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最后一科的成绩也出了。这样，我本科的所有考试都结束了。而我并没有任何加分，加权成绩89.2269，就是保研的学分成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没想到本科考得最差的一次考试，竟也是最后一门考试：形式语言与编译。当时放飞了自我，面对考试已经忘乎所以了。我把全部的希望放在计算机大群里的一张往年考题的照片上，赌今年的题型一模一样。结果今年试题大改，难度陡然加深。我在考场上头脑一片空白，汗流不止，手不住颤抖。整张试卷翻来翻去没有几道会做的题，想要把试卷写满都做不到。收卷后考场里哀怨不止，考差的不是一个两个，看来大家都被群里的照片给带偏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，最低也不过七十几分吧。一看傻了眼——差点不及格。高过来问我多少分，我实在是说不出口。他说好些成绩好的都翻车了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没复习好固然是我的原因，不过任课老师的讲课水平也是公认的烂。讲课拖拖沓沓不着重点也罢了，毕竟大部分的课程都是自学。但是这次卷子是另一个老师出的，他考前看也没看，到了考场上才发现有的内容他没讲过。他在考场上当场解释，这要怎么做得出来？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="6月30日"&gt;6月30日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;连着许多天都在书院当巡逻志愿者，发现有的寝室门口挂的是美国国旗，和左边针锋相对。
&lt;img src="https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2022/pic1.png"
width="650"
height="362"
srcset="https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2022/pic1_hu_a0769fa9f8f6225.png 480w, https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2022/pic1_hu_fe8cc4090b530b3b.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="179"
data-flex-basis="430px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="7月1日"&gt;7月1日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;嵌入式系统老师把我们骂得狗血淋头，不过这有一定的客观原因，即这门课同时也是储能专业学生的必修课，而他们压根不怎么懂计算机原理。
&lt;img src="https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2022/pic2.png"
width="670"
height="612"
srcset="https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2022/pic2_hu_165c5f70031140c7.png 480w, https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2022/pic2_hu_22c5b87c6aed5ddc.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="109"
data-flex-basis="262px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="8月15日"&gt;8月15日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;骑电动车的时候手机放在裤袋里掉了出来，出于安全没有立刻去捡。我想压过它的应该是一辆自行车，要不然不会只有膜碎了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="8月20日"&gt;8月20日
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="820会议"&gt;“8·20会议”
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;晚上和黄散步，聊到武汉科技大学强制搬宿舍的事情，联想到湘潭大学也在强制搬宿舍。我问他考研能否去湘潭大学，他说那要看有没有全日制的会计学专硕（MPAcc）专业了，因为很多学校不招收全日制的MPAcc。没想到湘潭大学正好有，并且初试分数线非常合适。读四川师范大学怕遇到地震，读华侨大学怕碰上打台湾，湘潭大学比较“安全”，并且学费也合适，地理位置也近。最重要的是名字一听就很“正规”，是一个不错的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于大学的名字，他认为正在就读的武汉纺织大学虽然是一本，但是名字里有“纺织”两个字就很掉价。他家就住在老棉纺厂，周围全是搞纺织的，亲戚也在纺织厂上班，他对纺织实在是厌倦了。那给武汉纺织大学改个名字怎么样？因为校训是“经天纬地，自强不息”，所以可以改名“经纬大学”。我们还想了很多新校名，如“天地大学”、“江夏大学”、“武汉大学纺织校区”、“武汉大学江夏校区”等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之根据“8·20会议”的精神，他认为湘潭大学是不错的选择。马上考研预报名了，他准备去报湘潭大学。不过，湘潭让他联想到了“湘潭铺子”，去湘潭会不会染上嚼槟榔的恶习？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>闲闲走</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/xianxianzou/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/xianxianzou/</guid><description>&lt;h2 id="220303"&gt;220303
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;星期一订羽毛球场位置时，想到了上课、想到了实验，却没有想到星期三心血来潮想出门，也没有想到会等到快九点才回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的运动习惯需要被动触发。大二下学期同学邀我打了一次乒乓球。到了上个学期，我们就开始打乒乓球，羽毛球。说实话，我既不会打乒乓球，也不会打羽毛球，而完全是出于一种娱乐或者放松的心态参与运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，在城市里穿梭则是我的一种兴趣爱好。我要么愿意在城市的街巷中游走、要么愿意去看宏伟壮阔而未曾看过的河流湖泊或山川海洋，而并不爱在景点看一些司空见惯的人造景观。亭台楼阁与园林水榭不能吸引我，全国各处景点崭新的古代建筑在我浅薄的目光中是差不多的。遗憾的是，或许是出于一种叶公好龙的心态，或许是出于时间空间或者行动力的限制，我从未实现过上述两种意向的后一种，而前一种倒是经常实现。大一上学期每周六下午或晚上都会选定一个地点，先在外面吃饭，再坐地铁去“转转”，回来时在沙坡街上的面包店买一点作为周日的早餐。一般在学校里，都是通过参与社团、学生部门等组织加入一些“小团体”，便找到一些闲时可约的玩伴。遗憾的是，由于社交圈子的限制，我只好与室友两人同行，通过发达的地下网络把中心城区的主要繁华点都浅踩了一遍。实际上，若是要看城景，坐公交车应该是更好的。但是地铁对我的吸引力更大，这一方面是由于家里没有地铁、另一方面是由于这种交通方式的自助性和及时性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到星期二要上课，星期三要做实验，打球就安排在了星期四晚上九点到十点。星期四下午是可以出去的。我想，不过吃完饭就回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有点想去雁塔校区看一看。两年多前（2019年的中秋节）我是去过的，不过那时并没有进楼看过。我实际上是很想进各个学校看看的，不过在出现疫情以后，只有自己学校的几个校区可以合规出入了。况且旁边是小寨，李的鼠标坏了，可以师出买鼠标之名。下午三点许我们到了财经校区。以前没有想过而今天发现财经和医学虽是一个校区，而合并之前它们本就在这里了。或许有一墙之隔，但是这么小的面积，这么近的范围，为什么要设两所学校呢？举办大学生运动会的时候还是西安财经学院，不知道以这样的体育场水平要如何承办。或许在三十年前这里还是很新的，不过跑道估计只有400米。这边的猫很多，我想在一个月后这些宿舍楼晚上应该不会很宁静。不知道学校要汽车队是要执行什么任务，反正这个院子是很小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道交大一附院和市九院在附属这一点上有什么区别（后者是西安交大医学院附属医院）。医学的教室和宿舍是分开的，宿舍区还有交大附中。晚上在小康桥吃了个饭，和康桥确实差不多。后来还去了附近一家较大的书店（汉唐书店），这里两年前也来过的。书店看多了也没有什么新意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到球场已经是九点十几分了，实际上我已经筋疲力尽，但竟还能打一个小时。球场上我已经有点力不从心了，动作也比较迟缓。打的好不好是次要，主要是感受一下气氛。我已经很久没有走过这么远了。今日之后，又不知道多久以后才会有下一次。上个学期我从国庆节以后几乎就没有出校门了（沙坡街除外）。或者这些一时兴起的个人兴趣和习惯，马上就会在生命长河里面消失掉。又或许三月的阳春今年又以烟景召我，还是会将我勾出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（C：这里原有一些照片，可惜找不到了。）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="220326"&gt;220326
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不知道是不是所谓“倒春寒”，本（3）月初时气温一度接近30度，几场春雨过后温度又降下来了。棉衣收进去又拿出来，好在还没有将其寄回家。有时我会将气温和开空调的温度相比较，譬如现在（下午7时15分）西安的气温是17度，而夏天图书馆开的空调也是17度。当然空调的17度不会是真正的17度，而且制冷的效果和空间大小、空调能力也有关。但是这样一来，厂商设计这个温度值有什么意义呢？不如和电风扇一样标档位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天是学校正式“解封”的第一天，所谓“解封”就是可以自由进出校园，不过离开西安市需审批。一开始只是想中午出去吃个饭，吃饭时李说他在比较几款智能手环和手表，那么就去李家村的店里看看吧，但是到了华清广场之后，要不要去看电影呢？这样一来，一下午的时间就过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，很多手表不是智能手表，就像我这个手表：类比智能机和功能机的话应该归于功能机。最大的作用是用NFC上课签到或者开门用，其次是在床上关掉手机的闹钟，再次
是记录睡眠和运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去李家村的话，要从南门出去，不过我们总是习惯从东南门走，这是长久以来形成的思维定式。因为宿舍是所谓的“西交CBD”，无论是离东南门、操场、教室、浴室、食堂还是去延兴门站坐地铁都非常近。相对地，彭康书院被称为“彭康校区”，这是因为除了南门以外，无论离哪里都非常远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先去看了下Apple Watch，虽然我对苹果表颇为心动，不过我已经有一块手表了，即使已工作两年，每日仍履职不怠，找不出一个换掉的理由。华为的店里摆了一桌的手表手环，唯独没有他想要的那一款，最后还是在手机上买，竟然发现店里799的手表网上只卖399。另外，我还在店里体验了新出的墨水屏平板，书写的手感相当舒适，可惜买不得，用平板看视频的需求还是稍胜一筹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从华为出来已经两点多了，由于每次看电影都来华清广场，所以看到华清广场也有点想看电影。最近上映的电影并不多，随便看了一部《月球陨落》，视觉效果还可以。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>庸</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/yong/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/yong/</guid><description>&lt;p&gt;大一刚进入学校，我感觉孤立无援，不知所措。我想，应该加入一些学生组织，否则实在不知道如何生活下去，于是报名了一大堆社团；我又想，加入学生会、团工委可以加分，我又投递了很多简历。开班会时我想，当班干部也可以加分，之前又不知道在什么不知名网站还是杂志上看到在大学应该当班干部，于是我又当了一个委员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的人生里没有什么选择的余地。读初中一定比读中专好，家里只有一所省重点高中，中考考进去就行。好像坐一辆公交车，在大学到了终点站。下了车以后，我不知道应该往哪里走，做出精心算计过的幼稚决定。到最后社团一个也没有加，学生会的面试通过后又退出，班干部也没有当了，最后只剩一个团工委的干事工作，每次开例会又战战兢兢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在害怕什么呢？我在害怕掌握主动权，我害怕做出错误的决定。在公交车上是不需要做决定的，可是下了车，我便不知道应该怎么走。想要找到一个最优解，却不知从何判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这应该是头一次独自面对选择。生活究竟是找不出一个最优解的，可是这使我连判断的标准也没有了，以前我会冲最好的方向，可是现在既然没有一个最好的方向，我是冲还是不冲呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我胆小且懦弱，优柔寡断又眼高手低。两年前已经认识到这一点，可是并没有办法接受。这并非说我一无是处。更可以说，多数人并不勇敢，我最多算是平庸。但是接受自己的平庸实在是一件难事，好像比众人强一点，却永远上不了一个台阶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从毕业的那个暑假就知道了，想要保研去别的学校，在校是一定要有科研竞赛成绩的。坦白讲，我对大学并不满意，进校的那一天起，我就想着离开。但是如今大三已经过半，我的每一次尝试均以主动退出告终，这其中有多少机会被我放过，我想最不能原谅的就是大二上学期那一次。我总以学业繁忙推辞，想到科研便心生恐惧，生怕影响成绩导致我最终连保研名额都拿不到。有所畏惧便不可能使出全力，但这却是最坏的情况，会导致两边溃败，幸而我不至于落得至此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面来说，我根本也不够努力。真正接到任务又拖延，全部过程都在犹豫自己的选择是否正确。我实在不想谈论这件事，想之则心痛自责，平时则懒散照常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是有够差劲了，每回念到，便想到张爱玲那一篇《我的天才梦》。“生命是一袭华美的袍，爬满了虱子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（C：25年在秋招时，也是差不多的心情。和这3年前的文章相比，我好像没有多大的长进）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>钢笔、手机、回家</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/gangbishoujihuijia/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/gangbishoujihuijia/</guid><description>&lt;h2 id="钢笔"&gt;钢笔
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;双十一本来说不买东西，但刷淘宝时没忍住，还是买了一支凌美狩猎者。买来却发现和想象不太一样：笔尖没有铱粒。这导致一开始非常刮纸，根本没法用。用了一两个月后，现在终于好了一点。但在这个磨合期里刮纸问题让我很糟心，屡次到了忍无可忍的地步。所以我在上个月又买了一个英雄850。英雄系列的钢笔和欧系、日系的手感都不同，是一种熟悉亲切的感觉，写中文流畅自然。850的造型高雅美观，然而问题是出水太多。虽字迹不粗，但是墨水渗透严重。我又把之前高中买的施耐德和百利金拿出来，由于之前太久没用，所以清洗颇费功夫。施耐德的性价比最高，手感也不错，但是造型实在太丑，根本不想拿出来。百利金的颜值最高，但手感实难恭维。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="手机"&gt;手机
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;现在用的手机是vivo的X60p。我是老vivo用户，高中三年都是用的vivo的V3max。倒不是说安卓手机有哪里不好，但在大一上用了一个学期的旧iPhone 6p后，我就很喜欢iOS系统的感觉。另外厌恶曲面屏尤甚，初见曲面屏被其新奇感吸引，实际上久用后便觉得曲面屏既于观感无益，又阻碍日常操作，于此两年（2020~2021）里我数次想换iPhone，但惟惧其价高屡不能下决心。每到商场，看到手机专柜总是忍不住拿iPhone把玩。近来西安疫情严重，困于一室数周不得自由，心态也有些躁动。一些原来做不出的决定也做得出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iPhone定价刀法之精准是人尽皆知的事实。加点钱就能上高配，导致我一路看到最高配都停不下来，最终决定为iPhone 13 256G。听说买苹果的产品，只有Apple Store和淘宝店是靠谱的，然而现在没有快递，订单下也是白下。只能看看Apple Store聊以慰藉。妈发来一张图，让我回家再托熟人以进价买。若以此价买其实比折抵还便宜了，但我回家之心又添了一份急切。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="回家"&gt;回家
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;按原计划5号就已经回家了，但由于疫情，被困宿舍已近两周，几时能走还未有定数。目前看来10号前会公布考试安排，16号左右学校开始考试，如果23号前能考完，回家再经两周居家隔离已是2月6号，这时年已过完。同学聚会也去不得。再过一周半即须返校。本来漫长的寒假变成短暂一瞥，而这还是最好情况。若未来数日疫情仍未好转，则过年彻底无望，疲惫地迎接第二学期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前天发现学校竟是中风险地区，要是回家前不降为低风险，甚至还要集中隔离，此种情况下还不如不走。西安风险区划定之粗糙令我无语，一个街道竟全域是中风险。8月家里的中风险地区仅为一个小小围合区，划定精准得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几日发现陕西健康码竟与西安的一码通不同，我实在不能理解一省之内省会和地方为什么健康码都有不同，为什么要拿一笔钱为西安单独建设一个健康码。西安健康码连崩两次，看来建设质量也不如人意。工信部的领导来了，恐怕也不能理解为何连一个健康码都管理不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://realcedriccheng.github.io/p/gangbishoujihuijia/pic1.png"
width="359"
height="2000"
srcset="https://realcedriccheng.github.io/p/gangbishoujihuijia/pic1_hu_a975a23764a69e99.png 480w, https://realcedriccheng.github.io/p/gangbishoujihuijia/pic1_hu_d4b35d828fb08319.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="17"
data-flex-basis="43px"
&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>在σ之后</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/zaixigemazhihou/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/zaixigemazhihou/</guid><description>&lt;p&gt;最近两周(第九、第十周)发生了不少事，使我实在感到有些心力交瘁。最近有时会隐约胸口痛，或许也与此有关。第九周周六上午是数学竞赛的考试，下午是图形学的验收；周日一整天是翻译考试；第十周周六则是计算机图形学考试。这两周里生活的节奏全围绕着这些考试在转，精神压力也比较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数学竞赛其实早就放弃了，虽说上学期末就打算报名，但是一直没有认真复习，高数也只是零零散散地看了一些，上了考场两个半小时只做了两道填空题，这应该是我考试生涯做得最少的一次了。但因为没有付出太多努力，所以也不感觉很心痛，反观翻译和图形学，就有点令人难受了。翻译考试不难，可是汉译英里面关于新冠疫情的资料我都没有背。最大的错误就是把pandemic翻译成了epidemic,但是应该也不至于不能过吧。(C: 后来以58分的成绩遗憾未能通过)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上考了图形学，考试的方向是我始料未及的。这一周来我不眠不休地复习图形学，1000多页的ppt反反复复看了三四遍，可是考的两道画图题我都只背了概念，根本不知道该怎么画，按说要出一个8分的大题和一个5分的大题，好歹讲课的时候也演示一下怎么画吧，可是老师完全没有从学生的复习备考的角度考虑，考前不透露一点考试内容的消息，复习时根本无从下手、无的放矢，她只是从自己的方便出发，至于学生如何复习、考得是好是坏，则与她没有任何关系。（C: 后来的成绩给分却很高）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选修课的给分大多很高，考试前老师也会讲一下体型、往年试题等。可是她画的重点完全是一种误导，画的许多点考试完全没有涉及，这次考到的Catmull-Clark细分曲面和Delaunay三角化在1000多页的课件上只是各出现了1页到2页，Delaunay三角化甚至连说明文字都没有，我还算看得比较细，还把概念背了一遍，可是考试却要考具体操作，这实在是令人无话可说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://realcedriccheng.github.io/p/zaixigemazhihou/pic1.png"
width="709"
height="425"
srcset="https://realcedriccheng.github.io/p/zaixigemazhihou/pic1_hu_43f8d5df0290d4c8.png 480w, https://realcedriccheng.github.io/p/zaixigemazhihou/pic1_hu_c9b360aee5146a29.png 1024w"
loading="lazy"
alt="群里评论"
class="gallery-image"
data-flex-grow="166"
data-flex-basis="400px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连续的考试也使得我精神压力很大，翻译考前的晚上我醒来了三四次，在铁道技师学院的条件又很差，是我看过条件最差的学校，校舍矮旧，食堂充满令人作呕的怪味，楼里的厕所连门都没有。监考的应该也是本校的学生志愿者，行为举止和初高中的混子一般，考试时来回走动，踩得地板吱呀作响；不停说话，丝毫没有考虑到考试应该有的环境。早上考的笔译综合题目较难，我又累又困，还要忍受监考员到处拉窗帘的吵闹，我旁边的窗帘拉了五六分钟拉不上，本以为他们要放弃了，可是女监考员竟然踩着桌子把窗帘绑起来。实在是太吵了，吵得困乏交加的我心神不宁。好不容易安静了一会，又有考生电脑出了问题，他们又去叫人处理，发出的噪音有如钻头般刺痛脑仁，现场有人忍不住骂起来：“我x，吵死了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月7号(其实已经不止两周了)，西安下了今年的第一场雪。本来并未对下雪有多大的幻想，因为天气预报报的是雨夹雪。可是气象台又发出了暴雪预警，使得我又有一点小小期待。晚上躺在床上，有人说外面真的下雪了。我下床去开窗，黑暗的夜晚果真零星的飘着白色颗粒，这白色或许是雪，或许只是室内灯光照出来的效果，所以也分不清是固体还是液体。我上床等待第二天的阳光揭晓答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有想到确实下了雪，虽不多，但彻底改变了季节的性质。由于前几天一度有20度，我迟迟没有意识到已经到了冬天，然而现在雪降了下来，无论如何不能不说这是冬天了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中楼后面的一条道路铺满落叶已经是传统，去年这深秋仪式正式成为了不放假的金色梧桐节 ，每年总是要上一下热搜的。在路口和食堂也有梧桐叶形状的签名板，可以自由发言。某一夜晚路过这条路，看到一个小学生在画板作画。我想，也就是十年前，我也在上小学；也就在几年前，我也以为美好的青春会一直持续下去。现在到了青年的末尾，我不能接受少年班的招生简章说只招2006年后出生的学生。我感觉身处正态分布的曲线上，却已经过了 σ 的点；或者是在摩天轮上，等待着升到最高处时却发现自己已经在往下走了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>学有余力</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/xueyouyuli/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/xueyouyuli/</guid><description>&lt;p&gt;昨天纠结了很久要报哪个信息新蕾的项目，最后还是选择了云计算。这和去年不一样，由于去年是大二，还有一年的时间可以等待，所以去年还有要不要报的考虑，不过去年最后也没做。今年大三了，我已经没有时间可以等待了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的科研竞赛其实都是“学有余力”才应该参加的。可是在“内卷”的大环境下即使没有余力也不得不参加&amp;mdash;-自己又没有什么专业能力，不得不通过提升学历来增强一点竞争力，而报好的学校的研究生的门槛已经越来越高了。昨天碰到LJK，我们感叹道要是好好学习考试，尽一个本科生的本分就能顺利毕业升学，谁有愿意做这么多杂乱的事呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我常常觉得自己生错了时代，要是早或晚生十年二十年，奋斗的环境会不会更好？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>夏日回忆2021</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/</guid><description>&lt;h2 id="202176"&gt;2021.7.6
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;7 月 6 日黄和同学从武汉来游。他早在 6 月中旬左右和我说过，而这一日终于来了。这是他之前和我说过的旅游计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/pic1.png"
width="383"
height="510"
srcset="https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/pic1_hu_830e2269aa668b11.png 480w, https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/pic1_hu_fe164d7d33057d7e.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="75"
data-flex-basis="180px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按理说我应该亲赴西安北站相迎，以尽地主之谊。不过这一时期我白天需测控实习，无暇接站，只好请他们吃饭。下课后我联系他们，约在西门见面。他们刚收拾完房间，便前来学校。他的同学也是湖北人，口音于我不算陌生。见面寒暄后，我带他们在校内参观。他们对学校的设施之齐全、建筑之气派连声赞叹，但对于去过几次创新港的我来说，兴庆校区的楼看起来比较破旧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从东南门出校门后，我们在四川菜馆吃饭。饭后我带他们原路返回，这时已有大风吹过，天气预报说即将下暴雨。而他们难以置信，毕竟白天阳光明媚，完全没有要下雨的迹象。在我们前往最佳打卡地之一的北门拍照的路上，风越来越大，零星雨点已开始下落。匆匆照过相后我送他们去路口，就各自快步返回了。回宿舍时已经开始下大雨，他们只是最后在楼下淋了一点雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来的某一天，他说他的同学对西安交大还是念念不忘。我如鲠在喉，不知如何作答。
&lt;img src="https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/pic2.png"
width="259"
height="353"
srcset="https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/pic2_hu_fecefd92f2dec798.png 480w, https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/pic2_hu_64524756f65e91ac.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="73"
data-flex-basis="176px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2021716"&gt;2021.7.16
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2020 级学生这天公布选专业结果，这一届的计算机专业分数最高，打破了西安交大电类长期以来自动化最卷的情况。这也导致我不想跨选到下一届的课程中去。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2021720"&gt;2021.7.20
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;由于成日囿于寝室倍感无聊，这天我随李泓宁去创新港，打算换一个地方自习。但创新港只是实验室、办公室、研讨室多，假期公开可使用的教室很少，而且蚊子很多。这里⾷堂比较实惠，然而兴庆是永不可能有这般条件了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="202181"&gt;2021.8.1
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回家的前一天晚上看奥运会，陈雨菲对战中国台北运动员戴资颖，以陈雨菲获胜告终。这也是我第一次主动收看体育赛事直播。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="202182"&gt;2021.8.2
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回家当天家里就成了疫情城市，不过我并不在中风险区范围内。到最后也只有一开始的两例，这天封住后再也没有新增。社区开展核酸检测，场面十分混乱，不少人没有带口罩，这样的检测不是更容易暴发疫情吗？所幸没有阳性者在场。
&lt;img src="https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/pic3.png"
width="586"
height="781"
srcset="https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/pic3_hu_2b6bedc522340106.png 480w, https://realcedriccheng.github.io/p/xiarihuiyi2021/pic3_hu_73acf6dcc41c665b.png 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="75"
data-flex-basis="180px"
&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>