<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>旅行 on The Orange Flavored Whisper</title><link>https://realcedriccheng.github.io/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link><description>Recent content in 旅行 on The Orange Flavored Whisper</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://realcedriccheng.github.io/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>去上海</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/qushanghai/</link><pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/qushanghai/</guid><description>&lt;h2 id="2024年5月1日"&gt;2024年5月1日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;去程几道风波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去上海的计划，是一个月前就定下的。清明节时本来说和黄一起去上海找邵，但他认为时间太紧，便独自去南京了。五一时黄称会计月初最忙，需要加班，故我只有独来。不过，上海分配5天未免太多。因此原定4号去嘉兴参访南湖。不巧的是他手指因打球而肌腱断裂，做完手术后不方便出远门。只好全改为上海。值得一提的是，近2万块的手术他只出了3块，而这一点钱还是盒饭费。看来单位待遇真的好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五一买票是个难题，为此我提出“三策论”，由于30号恰逢周二，照例是要开组会的，而这次组会又是我主讲，便逃也逃不掉。所以原选的下策。不过后来又候补到了硬卧票，即为上策。然而多数人都想30号走，经一番讨价还价，老谭同意组会推迟。而29日晚竟发现有次日1点半出发而6点半到的列车，为少受硬卧之劳烦，便改签了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二有一节新开的课，讲的是学术写作。而教室选在国光报告厅。报告厅内坐的是计算机全年级的人，因此可以想象不会点名。然而课上并没有签到，这就失策了。因为改签前是去武昌站，改签后是去汉口站。其中用时差了20分钟。加之中午认为车上站票不便用餐，就把预备的泡面拿出来吃了。这样导致出门时距离开车仅剩一小时，而我没意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二号线是惯例的拥挤闷热 ，快到汉口站时发现已经只有10分钟。经历一番狂奔到达闸机，检票员却摆摆手。此时虽还没开车，但已经停止检票了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还没迟到过，这下慌了手脚。初一想来只能明天再走，怕明天的票也没了，就赶紧买了一张。而后想起携程的鬼点子多，说不定可以上车补票。打开携程一看还真有车，可是买过才知道是骗人的。因其出票屡屡失败，我快放弃信心了，可又不愿再挤二号线回去，咬咬牙坚持找票，终于被我找到一趟车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先到红安换座位，到了六安又补票。此后五小时的站票，恰如没赶上那趟列车的站立时长。这样一来所谓三策论，均实行了一遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来前借了一个充电宝，车上才发现输出只有A口，而我的线是双C的。列车上有不少充电口，但都属于有座位的人。我找来找去，找到了乘警工作席。这里虽空着，但我坐上去，总是有一种老鼠般的心虚。电池充到差不多，就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄是一个会计，因此常常要把钱财分的很清楚。由于邵是一个仗义疏财的人，常常不让我们出钱，故黄认为有所亏欠。将三策论均实行一遍后，终于到上海。可是此时已太晚，不好买牛奶水果一类东西慰问这位康复人员。只得明天请他吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2024年5月2日"&gt;2024年5月2日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;初到上海，自然急切地奔向南京路和外滩，看看中国的经济中心究竟是怎样一种繁华。南京路仅是一条商业街，和全国其他商业街也差不太远。但外滩的贵气逼人，却是少有可以地方可以比拟。陆家嘴之林立的全玻璃大厦，标志性的电视塔，令我望而生畏，唯恐在上海人前出了洋相，不过来外滩的应该也没有多少上海人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海之道路，多是以全国其他城市命名。汉口路只有一条，南京路也只有一条。而我沙市却拥有一路和二路，可见小上海绝非浪得虚名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;静安寺也如同全国其他寺庙一样，难说有何特色。不过邵却把上香处误作烧烤摊，实在令人忍俊不禁。豫园是典型的名不副实，没有什么可以值得称道。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2024年5月2日-1"&gt;2024年5月2日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;其实我原没有计划，只是当天早上看了小红书，临时决定来上海野生动物园。邵的身份可以免费入园，我则买了票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我见过最名不副实的地铁站——野生动物园站距大门还有两公里，这难道是怕列车的噪音影响动物吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到园子里东西会很贵，我们在路边买了两个手抓饼吃。事实证明这是正确的，因动物园餐厅的饭贵得令人咋舌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们漫无目的地转了一会，就准备看动物表演。途中遇到一条长队，这是进入野生动物区的队伍。既然来野生动物园，这自然是重头戏，那么我们临时决定先拍这条队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待近两个小时后上了大巴，这时候我们进了玻璃笼子，而开进园区后动物开始看我们。实际上它们也不会看我们，动物们大多懒洋洋的，也许是太阳晒得有些无精打采。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在回忆一下，也没什么可说的。海狮表演挺好看的，按照我们的路线，基本所有地方都看过了，除了鸟类。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2024年5月3日"&gt;2024年5月3日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;原来就定下来嘉兴，可是因邵手术不便就取消了。今又觉得去也无妨，还是买了票当天往返。在嘉兴的路上走了几分钟，立刻就感受到轻松舒适。这里比起上海，要惬意太多。物价很低，而环境宜人，实在符合我对江南水乡的想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于晚上吃过的鸦片鱼头，已另写了一篇文章，现转载如下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我虽在长江边长大，但却自幼不爱吃鱼。这或许源于童年时的阴影，即一些鱼刺卡住，甚至插入心脏的科普文章。有次鱼梗在喉，不敢按土方法妄自吞咽，最后跑到医院才取出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，对于鱼这一类事物，我是从来不感兴趣的。古时候有人因所谓“莼鲈之思”而辞官回家，那却是因为什么？这一切都改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今（5月3日）在嘉兴找一个吃晚饭的位子，随便打开一条贴文，推荐的首位离我们太远。次位（丽丽饭店）很近，步行十分钟就到了。择店不如撞店，今日就翻你的牌子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生意是真不错，老板娘忙得焦头烂额，服务上也顾不得温良恭俭让。已经没耐心在言语中留几分好气，你们都给老娘快点搞完。 饭店没有菜单，黑板上写了几道特色菜。菜烧好了放在冰箱，你要什么就拿吧。这样我的心里就多了忐忑，这不是一种预制吗？点菜也不知道价格，未免有些底气不足。邵点了三道还想点第四道，我说这实在是吃不完。后面的中年男眼看着不耐烦，感觉就快要把一些不雅语句说出口来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邵伸向一盘黑色物。“这是什么鱼？”、“鸦片鱼头。”我并没听懂这是什么。鸭片？这看起来就不像鸭。而邵无论怎么问，回答只有“鸦片鱼头”四个字。中年男可能觉得这俩小子蠢笨到了极点，说这鱼叫鸦片鱼。这鱼名字太也奇怪，难道活着时很像鸭吗？老板娘说，她打包票好吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸了一筷，这鱼也不过尔尔。生意人的包票，总是不大可信的。不过三筷四筷，总伸向这一盘。吃鱼一半，方觉察平生吃鱼，竟不如这一盘旨味——这绝不是一种夸张，夹起嫩白一片，鱼肉像能滴出奶来——为了想象中画面的美观，我们不妨假设拿着筷子的是一位温婉的江南少女，那么请别急着轻启朱唇，而应将筷中鱼浸入盘中汁，慢捻几次，便带起了浅褐汁液的浓郁醇香；也别急着咬合玉齿，而应将舌尖鱼吸出鱼中香，浅尝鲜嫩旨味。接着咀嚼几次，用来娇嗔的玲珑齿，却成了极锋利的刀。还没来得及使劲儿，肉中纤维就丝丝分开。你便可以用上一百个、一千个嫩字去形容这种感受。唇齿清香，自在萦绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看到四周圆桌，竟无别人吃它。连连摇头，说这都是一帮外行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉兴是个好地方，其物价不高，这一盘45元的菜是完全可以证明的了。宁愿不要另一盘极普通的目鱼丝，不要另一盘极普通的炒青菜。吃两盘鱼头，也绝不会可惜。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2024年5月4日"&gt;2024年5月4日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天的重头戏是在凯宾斯基大酒店30层的酒吧摆拍一组照片。台球桌的案面全是起球与灰尘，只有开球杆，而没有击球杆。实际上，我们一人只买了一杯48元的鸡尾酒，而在窗边找到了一个很不错的拍摄角度。台球桌，高脚杯，都仅仅是一种道具，而其好喝好玩与否，全不是重点。原以为这里会有最低消费，而我们这样一脸穷样者进来则不会给什么好脸色的。没想到服务态度挺好的，并没有明面上的轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="2024年5月5日"&gt;2024年5月5日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;宝山区恰好有上海最大的宜家，我们便去转了一下。可是回来时时间便仓促了，从单位出门时候感觉不对，到了娄山关路时更不对。急忙叫了个车，可是车迟迟不来，说是上一趟乘客吐在车上，而需要去洗车。总之又没有赶上车。在虹桥火车站急忙候补抢票，买短补长，可是全不奏效。这次没有上次的好运，考虑到买短补长也许补不了，还是再过一晚吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>去重庆</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/quchongqing/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/quchongqing/</guid><description>&lt;h2 id="20日"&gt;20日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一直想来，却一直没有来重庆。今在重庆呆一下午，第一感觉就是闷热潮湿难耐，第二感觉是街道逼仄、大楼高耸，颇有香港风格。在解放碑附近街区，坡道陡峭，常需爬上爬下。交通混乱，全凭自觉。银行众多，领事馆林立。一派西南金融中心景象。晚上坐船游江，远观朝天门雄伟壮观，建筑灯火灿烂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="21日"&gt;21日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在重庆的最大感受就是常需爬上爬下，随处要爬令人生畏的长长的楼梯。城即是山，山即是城，城山一体，叫人分不清方向。住在这里的居民每天要这样升降，不知如何忍受。两侧也没有护栏，真怕意外失足，一头栽下滚落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几天恰逢大雨，不过正好可看到雾都之雾。山头若隐若现，如半袖掩面，朦胧姿态极美。至于磁器口，总的来说比阳朔的兴坪古镇好一点。重庆另一特点就是旧址极多。作为陪都，不少国民政府临时机关都设在此处，三五步即是一个旧址。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中山四路上学校林立，街道齐整雅朴。不过联想到此处亦为市委市政府驻地，路上这些有说有笑的刚放学的学生身份也许不简单，无怪是最美街道。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="22日"&gt;22日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;重庆大学虽多，但仅有一所985（重庆大学）和一所211（西南大学）。今日在大学城附近见到不少高校，但无一例外是不能进的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗中立美术馆中作品不少，不过受到鉴赏水平的制约，只能模糊大概走马观花看一下。长江索道只是个噱头，不如在地铁上来来回回坐几遍。明天再去观音桥，重庆之旅即告一段落。总而言之，重庆不及桂林甲天下之美景，但比长沙好玩。髋关节极痛，须好生休养几天。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="23日"&gt;23日
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;早上没有去观音桥，而是赴重庆大学跟随马游览校园。来时还太早，仅七点，在旁边吃了碗小面。这两天面吃得太多，口味生厌，没吃几口。在门口处问保安是否可参观，他们让我出示身份证填表。问我是否是报考的学生，我偷偷愿意这样认为，即他们觉得我是高考生而非考研生。这也是不无道理的，因今天恰逢高考查分，来实地考察一下也是很合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间太早了，自己到处转转，可发现这里（重庆大学A区）设施较为陈旧，标志性的主教学楼（学生称U盘楼）仅可在外面观看，乘梯进入即可发现其中墙灰脱落，标志褪色，门框松动。展出的科研成果还是2009年（14年前）的，足见无人用心。不过想到西交计院张贴的规定还是1996年的，也就没有什么好奇怪的了。不过，党委所在处则是一幢古色古香的精致院落，翘起的屋檐下是新漆过的大红门柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动场的地胶已经翻起，许多学生在此集结军训，他们是去年因疫情而没有训过的2022级学生。这是头一天，他们都没有穿着迷彩服。三三两两，有说有笑地结伴而去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于重庆潮湿而闷热的气候，地上生长了层层青苔——别处是没有这么厚、这么满的。湿滑处不留意就会摔倒，因此这里的梯坎是不能用光滑的石面铺就的，一定要有凹凸不平的纹理来抓住脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马九点一刻才出现，她身着黑色短袖和牛仔长裤，手中提着一个送给我的小袋子，这下我才想到自己空手而来，感到不少尴尬。她说我像一个老头子，记得高中某时刻也这样说过。我自己也感到奇怪，为何自己年纪轻轻，未老先保守。说的话做的事甚至于喜好，没有一点朝气蓬勃的样子。那么数十年后，不知道又会变成一个什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她领我沿着江边漫步，介绍此校区的楼宇和地标。她前两年住在虎溪校区（川美附近），那边的设施更新，而这边较为陈旧。不过，在迅速发展的中国，每十年就会大变样，却可以在这一直矗立的校园中的诸多细节处回到不同时空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回去如坐直达车，价格则比来时翻倍。不知这是一个什么原理，不过这个价格是不能接受的。于是我先取道广元，再转车去西安，加起来还没有来时贵。只是中途换乘时间比较紧张，一定要赶上车才行。车上太多小孩子，精力太旺盛，以至于没法休息。回想十年前自己当小孩子时，坐火车还是很快乐的，总有话可以说，有东西可以玩。如今只想闭眼安睡，暂且修整一番。以这个疲劳程度，华山是不想去了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>去桂林和长沙</title><link>https://realcedriccheng.github.io/p/quguilinhechangsha/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://realcedriccheng.github.io/p/quguilinhechangsha/</guid><description>&lt;h2 id="0505"&gt;0505
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;午饭后拎着行李箱出发，自6号线转2号再转14号到咸阳机场。本不打算提箱，仅带个包轻装出行，但是此前航班突然取消而换了一班，这班飞机带有托运行李额，有这个带的条件。况且东西装箱可拖行，不必扛于两肩，还是带箱子为好。可是空间变大了，东西也越装越多，箱子还是有点重的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发时间还不错，到机场换登机牌、安检花了一点时间，在候机室喝了点水，没等多久就登机了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机穿越云层时窗外白茫茫而明亮，攀升而飞跃层层云海，可见清朗一片天，真可算“拨云见日”。直射的阳光晒人而温暖，随即甚至有些炎热了。想到以前读过一篇文章，说机场附近飞机起起落落，把云层破开了一个洞。想来飞机应该是唯一的“拨云者”了。下降时突然颠簸地厉害，有坐过山车之感。心里一片慌张，中国上一个出事的民航好像就是在广西（梧州）坠机的。幸而只是杞人忧天罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机场航站楼的设计最大限度地利用了空间，但是却让我感到很不适，联想到某些节肢类动物，或者是肠道里的皱褶。出了机场门，空气湿热到了一个极点。习惯了北方的干燥，对这样气候感到相当不适应。大巴上车点的黑车司机对一家人穷追不舍，其本来愿乘机场安排的车，黑车司机却磨了一路嘴皮子让其上他的车。他指着机场客车工作人员的背，说你们不要跟她走，她们这也是黑车，坐我的车100块走……之类的话。机场的保安过来劝阻，却也只能拍拍背让他走，不便用强。要赚钱的司机不会吃这一套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生长于平原地带，对于这种城市里抬头即可见山的地方还是感到很新奇和陌生的。栖身山间峡谷中，也别有一番风味。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="0506"&gt;0506
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;20元钱后，那幅撑筏泛舟于山水的图片取景自漓江上。一早起来吃了碗桂林米粉，便匆忙赶去兴坪古镇。本来担心今天天气不好，正如预报所说的全天“雷暴雨”。然而司机师傅却说今天最多有点毛毛雨。实际情况证实了这一点：除了上午有些乱飘的雨点，整天都没有下过雨，到了下午甚至还放晴了。不过，天色确实不算很好，天气湿闷而炎热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天色不怎么样，走在街道上，抬头即可见山。看上去像是要下雨，实际则不会。沿着山路走，一路上所谓的“20元最佳观景点”层出不穷。包里正好有一张20元钱，虽然有点旧，但是将就拍一下也罢。可惜的是，图中泛舟人已于今年年初去世。到了地图上的观景点，我们便相信这是最佳的了，毕竟头号人物也在此留过影。自己拍了几张，又花了点钱买了几张景区拍的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古镇根本就无一点古之处，完全是一个县城的商业街。渡口有游船可坐，可是坐这一趟成了今日一个败笔：船上限制颇多，景致却大致相同。阳朔的山峰连峰，姿态千奇百怪，却强行命名为猫儿鲤鱼之类的。要我说并不像，以此类推，这里处处可“创造”景点，我也可以说这是芋头峰，那是笋子峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐竹筏这一段是最不虚此行的，可以说，只坐这一段竹筏既已可算不枉一游阳朔了。坐在筏上看山峦退去，视野开阔而明亮。天气预报所谓“雷暴雨”完全没有出现，甚至反而是晴空一片，以致双臂晒得通红。山山相掩，层次分明，浓淡有致，正可称“甲天下”。河水淡绿可见底下石头，由于船夫往来撑杆，还连带着把石头上的苔藓刮了起来。从前平躺在床上，常在半梦半醒时想象床漂在这绿水青山间，如今是成真了。朝天吼的漂流空有刺激，却不优美；长江三峡两岸又太峻峭，没有宽阔视野。总之，这桂林的山水之秀美，身临其境才能感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身上全打湿了，回来洗个澡稍作休整，看到双臂晒得通红。西街仅是一个再普通不过的商业街，只是因其是坐落于山间的唯一，不得不来逛而已。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="0507"&gt;0507
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;早上在雨声中醒来，今天终于下了所谓“雷暴雨”。听黄说凌晨四点左右还有雷电，真庆幸不是昨天下。花了三十块买了张票，直接就坐到了市中心，走几步便到了住处。要不然，我们还得先坐大巴去阳朔站，再坐高铁到桂林北，最后还要想办法去市区。这一来便多了许多奔波与花费，在这倾盆大雨中更为艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨越下越大，师傅却开得飞快。我们像坐在一艘冲锋艇上。雨刮刚一扫过，挡风玻璃就瞬间布满雨点，真怀疑司机能不能看清。云雾笼罩山峰更显雅致，很久没坐这种县际班车了，下车后根本寸步难行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在酒店稍事休整，此时雨已停了。我们向象鼻山走去。看到路牌写的“雉山路”，突然想到“栉风沐雨”这个词。以风梳发，以雨沐浴，完美形容了今早情形。象鼻山景区是市区唯一的5A级景区，并且还是免费的。进入后可看到上山通道，其实在山上事并不知这就是象鼻山，下来后回头才恍然大悟。山并不高，稍微走几步也就走完了，主要是看那形似象鼻之处。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="0508"&gt;0508
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;火车十二点多才开，我们又骑电单车，在城里“趴趴走”。不得不说，若在这样山清水秀的地方生活，每天通勤路上抬头即可见景，也相当的不错。不过，说桂林空气好，我是闻不出来，也许是因为经常问到汽油味、装修味等。到了叠翠山景区，若再等山恐怕来不及坐车，就在外略览一眼。不过，停车点居然有人说要收费。停共享单车该去找谁收，不知是否是把我当傻子。市区实在是乏善可陈，骑车混了混居然还有时间。只好回到住处看周华健九几年的演唱会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来去长沙，坐了三小时高铁，当真是无聊得紧。其中还路过了衡阳至衡山的一小段路，而该段路前几天发生了骇人听闻的列车持刀杀人案，背后不禁一凉。我们对长沙并没有抱很大的期望，只要在橘子洲头来一次湘江北望就够了。不过到时已晚，那么不妨晚上就在网红商圈走一走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地铁上，讲到段誉时有时无的六脉神剑，便上网查了分别是哪六脉。这一看竟坐过了站，有些哭笑不得。想骑车去“笨萝卜”吃饭，可是跟着导航七拐八拐总走错。好不容易到了，又需排大队。算了，在旁边随便吃点也行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说，住处选择的还是比较好。从住处一路骑来，路过的全是重要机关。省委、军区、总医院……路口还有荷枪实弹的特警，装备相当炫酷。可以说，湖南省全部的关键部门，都聚集在这一块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;臭豆腐是一定要吃一下，小学校门外的喇叭不知讲了多少遍：“毛主席最爱吃的长沙臭豆腐…湖南省委招待外宾的金牌小吃…到长沙不吃长沙臭豆腐等于白来…”如果外宾来省委洽谈投资，莫非就用这臭豆腐相待？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="0509"&gt;0509
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;昨日已说过，我们住处周围全是省里的重要机关，那荷枪实弹的特警和载有雷达火炮的特种作战车更是潇洒无比。今天专程再骑一次电单车，再睹风采。湖南省军区门户大开，毕竟有立正的两名哨兵，根本不用像其他机关设一伸缩门。公安厅、军区云集，此处可想是全湖南最安全之处了。不过，这些地方不便拍照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;橘子洲头是唯一值得去的地方。一直以为“湘江北望”是望湘江北边，到了才知是坐北朝南。湘江悠悠，比漓江更壮阔。可惜时节不巧，看不到“万山红遍”。此座雕像真不愧为天才之设计，在长沙只此处一游，便无需再去他处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前在桂林还电动车，总说头盔没还好。结果几分钟后价格从9块跳到10块，立刻就还成了。这次预约省博，免费票瞬间就空了。原以为博物馆承载流量有限，买个票看看特展吧，发现买特展票就能进所有展了。这样一来，就令人怀疑他到底放了多少免费票、多少付费票了。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>